URL: http://www.cnxuexi.com/jiuye/qiuzhizhinan/zhiyezhidao/18662.html

<h>如何写学习计划书

   文章出处：   发布时间：2005-03-30

   　　<p>在申请留学及签证的过程中，境；岜灰求写学习计划书（study
   plan）,许多留学的朋友往往搞不清楚学习计划书和个人陈述（personal
   statement）区别和写法，本文作者长期从事留学文书写作，因此结合自己的工
   骶验，介绍一下学习计划书的写作。

   　　<p>一般来说学习计划书可以按照提交目的分成两类，既给大使馆申请签证用的
   ，或是给学校申请录取用的。用来申请学校的学习计划从本质上讲和个人陈述是
   同一类型的文书，关于学校申请类的学习计划书可以参考个人陈述方面的文章，
   本文主要介绍提交大使馆签证用的学习计划书。

   　　<p>欧美国家，特别是移民国家，如澳大利亚、新西兰、加拿大等国针对留学生
   签证的时候往往要求提供学习计划书，通过学习计划书使签证官了解您的背景，
   选择留学专业的动机条件，选择该国留学的理由，和清晰的未来留学时间安排，
   职业目标和回国理由，配合审核您的其它材料决定是否给您发放留学签证，因此
   学习计划书是一份很关键的文件。

   　　<p>总的来说，学习计划书需要包括以下几方面内容：
   　　<l> 简单说明自己的学习纠，专业背景及工作纠；
   　　<l> 说明自己进一步求学的动机及为什么选择该国，该大学与该专业；
   　　<l> 详细的留学时间安排；
   　　<l> 介绍留学所需资金及来源；
   　　<l> 对未来职业目标的阐述，留学后回国的理由。
   学习计划书的行文风格和文章结构与个人陈述有很大不同，不需要太多个性化和
   感性的描述，而应该是结构清晰简单，逻辑
   严密，阐述的事实明确，相关论据有力可信，学成回国的理由要非常充分，并且
   绝对不能和申请人的其他材料发生矛盾。

   　　<p>由于使馆的工作人员每天要处理大量的文件，因此学习计划书切不可写的太
   长，一般不应超过800字，并且说明一个问题最好只用一个段落，段落前加上标
   猓如 My Choice of University of Toronto in Canada ,My career
   objective
   等，以便使馆的工作人员对您一段内容的中心思想一目了然。您的阐述应该非常
   清晰易读，不能希望让使馆的工作人员从您的文字中"挖掘"您"潜在"内容。

   　　<p>学习计划书的重点部分是未来的职业计划和留学后回国的理由，通过这一部
   分来告诉大使馆您到该国留学后，确实能够对您的职业发展有良好的帮助，并且
   有可信有力的理由学成归国。虽然要求学习计划书的国家往往是移民国家，但是
   由于您申请签证的理由是留学，因此通过学习计划书一定要消除您任何移民倾向
   。回国理由要结合您个人的背景经
   历和家庭情况给出很合理的解释，如一位拥有多年商业纠的经
   理获得新西兰读商业管理硕士课程录取，那么阐明他的职业目标是回到中国成为
   一名跨国公司的高级经
   理人，而他在中国多年积累的客户资源和社交圈是一笔非常宝贵的财富，这就是
   非常强硬并合理的一条回国理由。特别需要注意的是，学习计划书中关于回国理
   由等涉及事实论据的地方，不能任意编造，在工作中，本文作者就遇到过客户因
   编造事实而被大使馆核查出来并拒签的情况。

   　　<p>最后需要强调的是，由于学习计划书在英语表达上要求非常有条理，逻辑
   严密，简洁有力，这是大多数中国申请人所难以达到的，由于语法错误和逻辑
   关系的失误往往会导致理解的偏差。因此请专门的机构由外籍专家进行语言上的
   修改是避免上述弊端的好办法。

   　　<p>当然，申请者还要根据自己的实际情况来设计构思读书计划书。并根据个人
   情况从不同角度说明以上方面的内容。

   　　<p>联合译通有着非常丰富的读书计划书写作经
   验，处理过多种复杂的留学情况。联合译通的读书计划书写作人员都具有丰富的
   个人签证狙椋对各种情况的读书计划书都可顺利应对。
